---
number: "83"
title: "¿El fin de la programación? Desastres de Google en IA, desastres en Apple, Tesla, y… la colonización de la luna"
date: "2024-02-25"
time: "4500"
path: "/episodes/colonizando-la-luna"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast83.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Dos preguntas: ¿crees que la IA de verdad va a eliminar a los programadores? Y por otro lado: ¿te gustaría vivir en la Luna? Estas dos preguntas y otros temas actuales nos ocupan en nuestro último episodio. #IA #tecnología #futuro #programación #chatbots #Tesla #Apple #Luna #RandomTechTalks"
---

## Random Tech Talks: Resumen del Episodio

¡Bienvenidos a un nuevo episodio de Random Tech Talks! En este episodio, abordaremos las noticias más relevantes del mundo de la tecnología, incluyendo:

### IA:

* Escándalo con la generación de imágenes de Gemini: Se ha descubierto que Gemini, un modelo de generación de imágenes de IA, ha estado creando contenido ofensivo y discriminatorio. Google ha emitido disculpas y está trabajando para solucionar el problema.
* CEO de Nvidia: Ya no hay que estudiar programación: Jensen Huang, CEO de Nvidia, ha afirmado que las herramientas de IA facilitarán el desarrollo de software, por lo que ya no será necesario aprender a programar. Esta declaración ha generado controversia en la comunidad tecnológica.
* Salida de Sora: "El nuevo niño de la cuadra" es Sora, que genera videos increíbles a partir de un prompt de texto. 
* Problemas con Polyfill y NPM: Se han detectado vulnerabilidades en Polyfill y NPM, dos herramientas ampliamente utilizadas en el desarrollo web. Estas vulnerabilidades podrían permitir a los piratas informáticos acceder a información confidencial o tomar el control de los sistemas.

### Tecnología general:

* Nuevo auto de Tesla: ¿Ya no es un auto?: Tesla ha hablado de un nuevo vehículo que desafía la definición tradicional de un automóvil. 
* Cancelación del proyecto Apple Car: Apple ha cancelado su proyecto de desarrollar un vehículo propio. Esta decisión se atribuye a los altos costos del proyecto y a la falta de avances significativos.
* Proyecto de colonización de la luna: Artemis es un proyecto que pretende iniciar la colonización de la luna este mismo año. Sí, en 2024 🤯

*¡No te pierdas este episodio de Random Tech Talks para conocer más sobre estas noticias y debatir sobre su impacto en el futuro!*

Recuerda que puedes suscribirte a nuestro podcast en tu plataforma favorita para no perderte ningún episodio.

### Links
[El programa Artemis de la NASA](https://en.wikipedia.org/wiki/Artemis_program)
[El proyecto Green Moon](https://www.greenmoonproject.com/gmpscientificproject)

[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/W-NTnsti95k)

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
